\begin{center}
\setlength{\extrarowheight}{4pt}
\begin{tabular}{|l|l|l|} \hline
formes équivalentes & forme préférée & sémantique\\ \hline
\begin{minipage}{6 cm}
{\tt short}\\
{\tt short int}\\
{\tt signed short}\\
{\tt signed short int}
\end{minipage} & {\tt short int} & entier court\\ \hline
\begin{minipage}{6 cm}
{\tt int}\\
{\tt signed }\\
{\tt signed int}
\end{minipage} & {\tt int} & entier \\ \hline
\begin{minipage}{6 cm}
{\tt long}\\
{\tt long int}\\
{\tt signed long}\\
{\tt signed long int}
\end{minipage} & {\tt long int} & entier long\\ \hline
\begin{minipage}{6 cm}
{\tt unsigned short}\\
{\tt unsigned short int}\\
\end{minipage} & {\tt unsigned short int} & entier court non signé\\ \hline
\begin{minipage}{6 cm}
{\tt unsigned }\\
{\tt unsigned int}\\
\end{minipage} & {\tt unsigned int} & entier non signé\\ \hline
\begin{minipage}{6 cm}
{\tt unsigned long}\\
{\tt unsigned long int}\\
\end{minipage} & {\tt unsigned long int} & entier long non signé\\ \hline
{\tt char} & & caractère \\ \hline
{\tt signed char} & & caractère signé\\ \hline
{\tt unsigned char} & & caractère non signé\\ \hline
{\tt float} & & flottant simple précision \\ \hline
{\tt double} & & flottant double précision \\ \hline
{\tt long double} & & flottant quadruple précision \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
